川普頒行政命令 限字節跳動90天內出售TikTok在美業務

美國總統川普近日盯上中國應用程式「抖音海外版」( TikTok )，繼先前禁止美企與抖音交易、微軟收購風波後，有外媒報導稱，川普於當地時間週五（ 14 日）再簽行政命令，要求 TikTok 位於北京的母公司「字節跳動」( ByteDance )，要在 90 日內出售 TikTok 在美國的業務，且買家須為美國實體。

綜合外媒報導，川普表示「有可靠的證據來源」顯示，字節跳動集團可能會採取某種行動，危害到美國的國家安全，因而要求「字節跳動」出售在美國任何支援 TikTok 運作的資產，並銷毀所有 TikTok 的美國用戶數據，完成後還需向美國外商投資審查委員會（ CFIUS ）通報。
美國財經新聞頻道《 CNBC 》指出，與川普上週頒布的禁令相比，新的行政命令對 TikTok 和其在美國的前景而言，似乎算是好消息，為字節跳動多爭取到 45 天的時間，以達成與微軟或其他潛在買家的買賣。

川普曾在 8 月 6 日引用《國際應急經濟權力法》和《全國緊急狀態法》簽署行政命令，要求字節跳動必須在 45 天內分割 TikTok，同時禁止美國企業在 45 天後與 TikTok 母公司字節跳動及微信（ WeChat ）母公司騰訊交易，若微軟與字節跳動未能在期限內完成交易， TikTok 將面臨全面封殺。

《 CNBC 》並引述《華爾街日報 》的報導，指出 TikTok 明顯利用技術漏洞從 Android 裝置蒐集用戶的 MAC 位址，時間長達 15 個月，因而促使美國參議員要求美國聯邦貿易委員會 ( FTC )對 TikTok 蒐集資料的行為展開調查。

先前微軟已經證實，正和字節跳動協議收購 TikTok 的美、加、紐、澳業務，亦是最有機會得標的買家，交易價值估計介於 100 億至 300 億美元之間。

仲等

又45日又90日

又縮，正垃圾

TikTok末日，in Trump we trust

90日後佢仲實行到條行政命令咩

睇多D汁，有利智商
President Donald Trump invoked the Defense Production Act on Aug. 14 to order the Chinese parent company of the TikTok app to divest its U.S. assets in 90 days and authorized U.S. officials to access the company’s premises to conduct an audit ensuring the company is not endangering national security.

其實正常來講侵仔都係想大選之後先搞佢，因為搞抖音得罪好多人，雖然我覺得玩開抖音那班智障本身都唔會投票俾侵仔

During the 90-day period, Trump authorized U.S. officials to access any premises occupied by ByteDance or TikTok to inspect and copy any books and records, audit hardware and software, and interview any employees to ensure that the companies are complying with the divestment order and not endangering U.S. national security.

Trump charged the Committee on Foreign Investment in the United States (CFIUS) to oversee the divestment process and to order an audit activity.

拜登上台.......TikTok +華為 welcome welcome

45天是停止運作，90天是賣出

45 + 90 + 45 + 90

五毛唔識英文

45日內唔賣就收皮
而家extend到90日